[學佛][阿彌陀佛] 我們有阿彌陀佛的肚量，感應就特別殊勝

【我們有阿彌陀佛的肚量，感應就特別殊勝❗️】

《 淨空老法師慈悲開示 》

我們現在是沒成佛之前，我們求道所願功德大小不一樣，心量大的人，小功德也變大；心量小的人，做再大的功德也變小了。會變，功德大小不一定，哪裡變？心量在變。

我們念佛求往生，如果只為自己、為我這個家庭，你的往生不可靠，臨命終時佛會不會來接引，不知道。

如果你的心量跟阿彌陀佛一樣，你決定往生，為什麼？阿彌陀佛心量大，你跟他同心同願，他現在對你就非常清楚；換句話說，我們能夠跟他心心相應。他見到我，我現在雖不見他，但是我深深相信，一絲毫懷疑都沒有，我們意念是聯繫在一起的，換句話說，心心相應。

我們如何求生？以彌陀之願做我的本願，我跟彌陀同心同願，彌陀就一個心，這一個心就是幫助一切眾生離苦得樂，就這一個心。離究竟苦，得究竟樂，究竟就是圓滿的，阿彌陀佛的心，阿彌陀佛的願就是四十八願。

所以，我們淨宗的課誦本，早年我在美國定下來。淨宗同學早課，我們選的經文就是《無量壽經》第六品，就是四十八願這一品，做早課，希望跟阿彌陀佛同心同願。晚課，我們選讀的經文是三十二品到三十七品，這一大段經文裡面講的是什麼？持戒念佛，講的五戒十善，融合在一起講，講得很詳細，我們選作晚課。一般課誦本裡面的經跟咒我們都捨掉了，一心專修淨土、專念彌陀，一個方向、一個目標，念念嚮往極樂世界，念念想親近彌陀。

阿彌陀佛的光明無量無邊，換句話說，阿彌陀佛的願力廣大無有邊際，遍法界虛空界苦難眾生一個都不捨。我們應該有這樣的肚量，跟阿彌陀佛相同，感應就特別殊勝。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第一九五集） 2013/2/25

凡所有相皆是虛妄
阿彌陀佛

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛